<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<!-- Land Units -->
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Моторизованная пехота (Мотопехота) — разновидность пехоты, оснащённая колёсной и гусеничной техникой для повышения её мобильности. В 20-е годы XX века военные теоретики выдвигали различные концепции взаимодействия на поле боя танковых подразделений и подразделений пехоты. Главным условием взаимодействия являлась мобильность пехотных подразделений, которые должны были действовать сообща с танковыми. Для обеспечения мобильности требовалось предоставление пехоте средств транспортировки личного состава. По замыслу теоретиков мобильная пехота (мотопехота) в составе танковых соединений, должна была уничтожать противотанковые артиллерийские подразделения и солдат противника вооружённых ручным противотанковым оружием, оказывать артиллерийскую поддержку и занимать позиции под прикрытием танков. Недостатком моторизации является то, что для её формирования требуется много транспортных средств, которые в свою очередь увеличивают общий расход армейского топлива.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_COMPOSITE_BOWMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Композитный лук (составной лук) — лук, сделанный из различных материалов, плотно соединённых между собой, что позволяет достичь наибольшей эффективности стрельбы. Азиатские композитные луки чаще всего делались из деревянной основы, на «животе» лука крепилась роговая вставка, а на «спине» — жилы. Рог и сухожилия позволяли достичь наилучшего качества лука по сравнению с простыми деревянными луками той же длины. Благодаря нескольким слоям лук получался сильнее и прочнее. Одинаковое натяжение простого и композитного лука давало разные результаты: стрелы, выпущенные из композитного лука, улетали дальше и били сильнее. Однако, изготовление композитного лука требовало намного больше времени и сил, а также большего количества материалов. В условиях повышенной влажности традиционно используемый животный клей терял свою стойкость и клеящие качества.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_COMPOSITE_BOWMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_COMPOSITE_BOWMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_COMPOSITE_BOWMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_COMPOSITE_BOWMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CULVERIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Кулеврина — огнестрельное оружие, бывшее предком аркебузы, мушкета и лёгкой пушки. Название, вероятно, произошло от конструкции, в которой для прочности ствол, выкованный из железных или медных полос, прикреплялся к деревянной ложе посредством не более чем пяти колец. Ложа для облегчения веса могла делаться с продольными желобками на прикладе и шейке. Калибр варьировался от 12,5 до 22 мм, длина - от 1,2 до 2,4 м. Вес кулеврины в зависимости от применения в качестве ручного или легкого полевого орудия колебался от 5 до 28 кг. Рыцарские доспехи кулеврины пробивали с дистанции 25-30 метров. В России кулеврине соответствовала пищаль, в Германии - «шланг». Применялась для поражения живой силы противника с близкого расстояния. Кулеврины производились как стационарные, так и переносные. Использовалась с XV по XVIII века как стрелковое или легкое артиллерийское оружие. Переносные кулеврины впоследствии были вытеснены аркебузой.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CULVERIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Ручные кулеврины являются одной из древнейших европейских разновидностей огнестрельного оружия. Впервые они появляются около 1339 года. Французская армия берет кулеврины на вооружение приблизительно в 1410 году. Ручные кулеврины представляли собой длинные гладкоствольные трубки (иногда шести- или восьмигранные), с «хвостом» на конце, приблизительно в 1 метр длиной, стрелявшие свинцовыми пулями. В казенной части имелось отверстие для пороха и фитиля, при стрельбе «хвост» кулеврины полагалось держать под мышкой или упирать в землю. Для стрельбы требовались обычно два человека — заряжающий, заряжавший оружие и подносивший фитиль, и наводчик стрелок — кулевринёр, — державший и наводивший орудие. Оружие это было ещё весьма несовершенным и, как следствие: было довольно громоздким и тяжёлым, требовало достаточно большого времени для подготовки и наведения, в дождливую или снежную погоду фитили часто гасли (так что их приходилось носить под шляпами), также часты были осечки или задержка в стрельбе. Меткость и, особенно, дальность стрельбы также оставляли желать лучшего. К концу XIV века ручные кулеврины были впервые усовершенствованы — вместо отверстия к стволу кулеврины сбоку приделали полочку для пороха с крышкой на шарнире. В 1482 г. ложе кулеврины стало не прямым, а изогнутым как у арбалета, что также облегчило стрельбу. При выстреле его стали класть на плечо. В 1525 г. стрельба облегчилась тем, что пороховую мякоть и порошок, постоянно прилипавший к стенкам и плохо воспламенявшийся, заменили зерновым порохом. В дальнейшем ручная кулеврина окончательно вышла из употребления, уступив место более совершенному стрелковому оружию — ручной аркебузе и мушкету.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CULVERIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Другим направлением эволюции кулеврины было её постепенное превращение в полноценное артиллерийское орудие за счёт увеличения размеров и веса, и в связи с тем — необходимости стрельбы со станка. Станковые кулеврины стреляли каменными или железными ядрами, и также обслуживались расчетом из двух солдат. Большие кулеврины часто украшались с казённой части гербом сеньора и имели собственные имена.Станковые кулеврины разделялись на три основных подтипа (в зависимости от своих размеров):[NEWLINE][NEWLINE]Экстраординарная кулеврина могла иметь калибр до 5½ дюймов (140 мм), длину в 32 калибра (то есть 4,5 м), и вес порядка 2200 кг. Подобное орудие могло метать ядра диаметром до 135 мм и весом до 20 фунтов (9,1 кг).[NEWLINE][NEWLINE]Ординарная кулеврина при том же калибре имела более короткий ствол — 3,6 м (25 калибров), и весила порядка 2000 кг. Ядро имело диаметр в 140 мм и весило около 7,9 кг.[NEWLINE][NEWLINE]Малая кулеврина при калибре в 5 дюймов (130 мм) и длине ствола в 29 калибров (3,6 м) весила около 1800 кг. Ядро имело диаметр около 80 мм и весило 6,6 кг.[NEWLINE][NEWLINE]Большей лёгкостью отличались «побочные» (bastard), то есть лёгкие кулеврины, имевшие калибр в 100 мм, и стрелявшие ядрами весом в 3,1 кг и средние кулеврины (калибр 114 мм, вес ядра — 4,5 кг).[NEWLINE][NEWLINE]Вначале кулеврины перевозили к месту боя на телегах, затем устанавливали на козлы или специальный станок и далее использовали как стационарную огневую точку. В середине XV века появляется и получает широкое распространение колёсный лафет.Стреляли по прямой траектории, причем дальность стрельбы ядрами варьировала от 320 до 1097 м. Использовались также на море, как корабельные орудия.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CULVERIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CULVERIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIELD_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>В конце XVIII века в полевых баталиях европейскими армиями использовалась полевая артиллерия, которая разделялась на батарейную (тяжелую, позиционную), линейную (полковую) и конную. На вооружении полевой артиллерии состояли полевые пушки, полковые пушки, легкие гаубицы. Полевая артиллерия действовала в интересах всей армии на направлениях главного удара, а также использовалась в качестве главного артиллерийского резерва главнокомандующего. Орудия линейной артиллерии были легче батарейных и выполняли задачу огневой поддержки тактических подразделений и частей в бою. Поддерживая атаку своей пехоты, артиллерия передвигалась с передовыми линиями своих боевых порядков и занимала огневые позиции так, чтобы между противником и стволами орудий не было своих войск. В таком маневре использовались главным образом пушки, поскольку гаубицы для этого были слишком тяжелы. В целом, к концу XVIII века эволюция гладкоствольной артиллерии завершилась и достигла пика своего развития как технически, так и тактически.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIELD_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIELD_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIELD_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIELD_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HEAVY_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Тяжелая пехота относится к тяжеловооруженным и бронированным соединениям, обученным для лобовых нападений и/или закрепления оборонительного центра линии фронта. Это отличает их от средней или легкой пехоты, которые являются относительно подвижными и слегка бронированными солдатами-стрелками, предназначенными для прикрытия, разведки и других ролей, непригодных для более тяжелых солдат. В Древней Греции Гоплит был распространенной формой тяжелой пехоты. Геродот описал элитную пехотную часть в 10 000 солдат, которую он назвал Бессмертными, в армии Империи Ахеменидов. Армия Александра использовала пехоту, известную как фалангиты - солдаты, оснащенные небольшим щитом и длинным копьём, и занятые в формировании, известном как фаланга сариссофоров. Тяжелая пехота римской республики до реформ Гая Мария включала подразделения Гастатов, Принципов и Триариев. Концепция тяжелой пехоты стала в значительной степени устаревшей в результате достижений 20-го века в тактике боя, стрелкового оружия и бронетехники, которые создали более консолидированную роль для пехотинца. Таким образом, термин «тяжелая пехота» почти всегда относится к войскам до пороха.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HEAVY_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HEAVY_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HEAVY_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HEAVY_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Конница – род войск, который для передвижения и борьбы с противником использует лошадей. Благодаря высокой подвижности конница могла совершать глубокие рейды в тылу у неприятеля, громить его обозы и перерезать пути снабжения. Испокон веков конницу делили на несколько типов, в зависимости от веса лошади: на легкую (масса коня – 450-500 кг), среднюю (масса лошади 500-600 кг) и тяжелую, с массой лошади, которая превышала 600 килограмм, а в иные времена доходила до 800. Первая конница, в том числе и тяжелая появилась еще в древнем мире, считается, что первыми вонами на лошадях были ассирийцы. Сначала кавалерия была иррегулярными войсками и не играла важного значения. Всадники выполняли функции разведчиков или преследовали отступающего противника. Идея сражаться на коне очень быстро распространилась по древнему миру, уже в 8 веке до н.э. появились киммерийцы – первые конные варвары, после них были скифы. Если говорить о Ассирии, и о зарождении кавалерии, то поначалу это была своего рода мобильная пехота (что-то на подобие драгун), которая передвигалась на лошадях, а сражалась пешими. Проблема заключалась в том, что в то время еще не было ни седел, ни тем более стремян и поэтому стрелять из лука или активно сражаться было сложно. Даже пустить лошадь в галоп или взять небольшое препятствие могли только очень хорошие наездники. При любом резком движении животного или остановке, всадник рисковал слететь с лошади.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Основной задачей тяжелой конницы всегда был ближний бой. Хотя вообще кавалерия использовалась по-разному. Это и разведка и преследование противника. Основной тактикой тяжелой кавалерии, особенно после начала применения доспехов для лошадей, стал наезд на неприятельские ряды. Своей массой лошади (не важно живые или мертвые) просто сминали ряды пехоты, а хорошо защищенные всадники заканчивали разгром. В 7 веке до н.э. в Малой Азии появились первые тяжеловооруженные всадники, которые практиковали сражения в ближнем бою. Широкое распространение получила тяжелая кавалерия в войске Александра Македонского. Их называли гетайры и они, совместно в тяжеловооруженной пехотой наносили основной удар по врагу. Македонцы впервые стали применять шпоры, но использовали их для «торможения» лошади.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Первые катафракты, тяжеловооруженные всадники, появились в 1-2 веке до нашей эры. Их родиной считают Северное Причерноморье – Скифию. Катафракт или катафрактарий – это тяжелый кавалерист, который был полностью защищен броней, в виде пластинчатого или чешуйчатого панциря. Вооружен он был огромным, длинным копьем, длинной 4-4,5 метра и длинным мечом. Также был защищен доспехом и конь катафрактария. Удар сомкнутого строя такой кавалерии был страшен и сметал ряды врагов. Доспехи и наездника и коня были железными, защищали все тело и были сделаны из чешуйчатых, кольчужных и сплошных элементов.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text>Изобретение стремян стало важной вехой в истории развития кавалерии. Современные металлические стремена были придуманы в Тюркском Каганате и попали в Европу где-то в 5-6 веке н.э. Начинается "золотая эпоха" тяжелой конницы в Европе. Стремена значительно облегчили жизнь всадника и сделали кавалерию грозной силой. Теперь конник в седле мог скакать галопом и преодолевать препятствия. Всадник мог поворачиваться и наносить удары по врагам. Изменилась и тактика кавалерии. Теперь она могла в полной мере использовать наезд на ряды противника на высокой скорости, использовать длинные тяжелые копья, а также тяжелые топоры, мечи. Таким образом, в Европе началась эра рыцарства, время, когда тяжеловооруженная кавалерия была основной ударной силой европейских армий.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_REITER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Рейтары (нем. Reiter — «всадник», сокращение от нем. Schwarze Reiter — «чёрные всадники» из-за цвета их доспехов) были типом кавалерии, которая появилась в армиях Западной Европы в 16 веке на смену тяжёлым рыцарям. Название «чёрные всадники» изначально использовалось по отношению к конным наёмникам из Южной Германии, появившимся в годы Шмалькальденской войны между германскими католиками и протестантами. В отличие от современных им кирасиров, рейтары делали ставку на огнестрельное, а не на холодное оружие. Их арсенал включал несколько тяжёлых крупнокалиберных пистолетов, длина которых могла достигать почти метра. Меч же выступал лишь в качестве запасного оружия. Кроме того, если кирасиры, как правило, дав залп из пистолетов по пехоте и расстроив её ряды, немедленно врубались в неё, то рейтары предпочитали методично расстреливать пехоту, пока она не побежит. В отличие от драгунов, рейтары, как правило, не спешивались, а стреляли прямо с коня. В отличие от более поздних карабинеров, тоже стрелявших с коня, рейтары были одеты в доспехи, аналогичные кирасирским.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_REITER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Тактика первых рейтаров, появившихся в годы Шмалькальденской войны, изначально не слишком отличалась от тактики традиционной рыцарской кавалерии: в её основе был таранный удар копьём. Рейтары отличались от прочих кавалерийских формирований лишь дисциплиной. Однако к концу войны рейтары стали всё чаще вооружаться пистолетами и уже в начале 50-х годов XVI века окончательно отказались от кавалерийского копья. Количество пистолетов у одного рейтара стало достигать от трёх до пяти (к примеру, кирасиры обычно носили одну пару пистолетов), а поскольку пистолеты были недёшевы, возникла традиция снабжать рейтара при поступлении на службу подъёмными, состоящими из двух выплат — нем. Laufgeld и нем. Aufreisegeld.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_REITER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Поскольку их противники обычно тоже были в доспехах, залп из огнестрельного оружия рейтары старались произвести в упор. Для сближения с противником обычно применялась рысь, но при благоприятных условиях мог использоваться и лёгкий галоп, если рельеф местности и уровень дисциплины позволяли сохранить строй. Так как огнестрельное оружие той эпохи перезаряжалось медленно, в качестве основной тактики использовалось популярное в то время и среди пехоты караколе, при котором первый ряд солдат, произведя залп, немедленно разворачивался и отходил назад, становясь за последним рядом, для перезарядки, в то время как второй ряд, ставший первым, производил новый залп. Обычно построение рейтаров для караколе имело ширину примерно в 20 всадников и глубину примерно в 10—15 рядов. Как правило, первый ряд всадников после залпа делился на две группы, одна из которых скакала влево-назад, а другая — вправо-назад. Интересно, что изначально такую тактику часто применяли и кирасиры, тоже имевшие по паре пистолетов в качестве вспомогательного вооружения. Но в ходе Тридцатилетней войны кирасиры постепенно от неё отказались, так как она мешала немедленному вступлению в ближний бой. При атаке во фланг или в тыл вступление в перестрелку вместо начала ближнего боя приводило к потере эффекта неожиданности, давая пехоте время подготовиться к кавалерийской атаке.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_REITER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text>Рейтарская тактика была вполне успешной в ситуации, когда типичный пехотинец был вооружён холодным оружием (пикой, мечом), а число мушкетёров (аркебузеров) в армии было относительно невелико. Однако когда мушкеты стали более широко использоваться пехотинцами, рейтары уже не могли расстреливать вражескую пехоту безнаказанно. Мушкет имел бо́льшую дальность выстрела, нежели пистолет, а точность стрельбы из положения стоя с двух рук выше, чем при стрельбе на скаку с одной руки. Рейтары стали нести всё бо́льшие потери. С другой стороны, увеличение числа мушкетёров среди пехотинцев означало сокращение числа пикинёров. Пехота стала более уязвима перед быстрой конной атакой с использованием холодного оружия (то есть перед типичной кирасирской тактикой). Вследствие этих причин рейтары постепенно сошли со сцены, и роль тяжёлой кавалерии стали выполнять исключительно кирасиры.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_REITER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LANDSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Развитие танков в эпоху Первой мировой войны произошло из-за большого числа патовых ситуаций, сложившихся на Западном фронте. Хотя транспортные средства, которые включали основные принципы танков (броня, огневая мощь и мобильность вездеходов), были спроектированы за десять лет до начала Первой мировой войны, именно огромные человеческие потери в ходе начала траншейной войны стимулировали дальнейшее развитие и производство самоходных наземных крепостей, так называемых "Ландшипов". Исследования проводились как в Великобритании, так и во Франции, и чуть позже в Германии. Первые танки были механически ненадежны. Возникали проблемы, вызывавшие значительные потери в ходе боевого развертывания и транзита. Тяжелая местность была непроходимой для обычных транспортных средств, и только очень подвижные танки, такие как Mark и FT, выполняли манёвры достаточно хорошо. Ромбовидная форма Марка I, гусеницы длиной 26 футов (8 м) означали, что танк мог хорошо пересекать препятствия, особенно широкие траншеи.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LANDSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LANDSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LANDSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LANDSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RIFLED_CANNON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Практика нарезания - заливка спиральных линий внутри ствола пушки - к 1855 году применялась к артиллерии чаще, так как она давала гироскопическую устойчивость пушечных снарядов, что повышало их точность. Понимая, что железо было труднее пробить пушкой, заряженной казенной частью, Армстронг разработал нарезные дульные ружья, которые оказались успешными; «Таймс» сообщила: «Даже самые заядлые сторонники неуязвимости наших нынешних железных клинков были вынуждены признать, что против такой артиллерии на таких расстояниях их тарелки и борта были почти такими же проницаемыми, как деревянные корабли». Превосходная пушка западного мира принесла им огромные преимущества в войне. Например, во время Первой опиумной войны в Китае, в течение 19-го века, британские линкоры бомбардировали прибрежные районы и оборонительные сооружения издалека, в безопасности от китайской артиллерии.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RIFLED_CANNON_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RIFLED_CANNON_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RIFLED_CANNON_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RIFLED_CANNON_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HEAVY_HOWITZER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Тяжелая гаубица - это гаубица большого калибра, оснащенная собственной двигательной установкой для движения к цели. Это транспортные средства с высокой подвижностью, обычно основанные на непрерывных гусеницах, либо закрытые, либо покрытые, и несущие гаубицу большого калибра. Они обычно используются для поддержки массовых бомбардировок на поле боя. Современная тяжелая артиллерия обладает высокой степенью компьютеризации и способна осуществлять самообследование огневых позиций с использованием таких систем, как GPS и инерциальных навигационных алгоритмов. Это, в сочетании с цифровыми компьютерами управления огнем / баллистической системой и цифровыми коммуникациями, позволяет отдельным пушкам рассеиваться по обширной территории и по-прежнему наносить меткие удары одновременно с другими пушками в их батарее.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HEAVY_HOWITZER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HEAVY_HOWITZER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HEAVY_HOWITZER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HEAVY_HOWITZER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LINE_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Линейная пехота - это тот тип пехоты, который составлял основу европейских сухопутных армий с середины 17 века до середины 19 века. Как для боевых, так и для парадных учений он состоял из 2–4 рядов пеших солдат, выстроенных бок о бок в жестком выравнивании, что позволило максимально увеличить эффект их огневой мощи. В результате термин стал применяться к регулярным полкам «линии» в отличие от стрелков, пехоты, ополчения и других специальных категорий пехоты. Линейная пехота в основном использовала три соединения в своих сражениях: линию, квадрат и колонну. Против окружающей вражеской кавалерии линейная пехота могла быстро принять квадратные формирования, чтобы обеспечить защиту. Такие квадраты были полыми (состоящими из четырех линий), в отличие от классического плотного квадрата из мушкетеров и пикинеров.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LINE_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LINE_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LINE_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LINE_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW1_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>В начале XX века мир пережил две самые смертоносные и разрушительные войны в истории человечества. Это было время выдающихся достижений в технологии убийства, и пехотинцы Первой мировой войны столкнулись со всеми мыслимыми и немыслимыми ужасами, которые мировые ученые и инженеры могли обрушить на них. Как правило, эти войска, вооруженные чуть ли не просто винтовкой боевого действия и простой униформой, выдерживали ужас траншейной войны, чтобы защитить свои дома и семьи. Воля к жизни и стойкость помогла многим выжить и вернуться домой.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW1_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW1_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW1_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW1_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIELD_HOWITZER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Штурмовое орудие - это пушка или гаубица, установленная на автомашине или бронированном шасси, предназначенная для использования в непосредственной огневой роли в поддержку пехоты при нападении на другие пехотные или укрепленные позиции. Этот термин является буквальным переводом немецкого слова Sturmgeschütz. В 1940 году нацистская Германия представила первый специально созданный штурмовой пушка StuG III, тем самым установив эту категорию бронетехники. Исторически сложилось так, что специально изготовленные полностью бронированные штурмовые орудия обычно устанавливали пушку или гаубицу в полностью закрытом каземате на шасси-цистерне. Использование каземата вместо башни ограничивало поле огня этого оружия, но позволило установить более крупную пушку относительно шасси, увеличить броню на один вес и обеспечить более дешевую конструкцию. В большинстве случаев эти безбашенные транспортные средства представляли более низкий интерес для прицельного огня со стороны противника. Рассмотрим на примере 105-мм гаубицы M101A1 (ранее называвшаяся M2A1), которая была артиллерийским орудием, разработанным и использованным в Соединенных Штатах. Это была стандартная гаубица, задействованная США во Второй мировой войне, как на европейских, так и на тихоокеанских театрах. Войдя в производство в 1941 году, она быстро завоевала репутацию за точность и мощный удар. М101А1 стреляла полустойкими боеприпасами (ВВ) высотой 105 мм (4,1 дюйма) и имела дальность полета 12,330 ярдов (11,270 м), что делало оруждие пригодным для поддержки пехоты.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIELD_HOWITZER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIELD_HOWITZER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIELD_HOWITZER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIELD_HOWITZER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIELD_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>В конце XVIII века в полевых баталиях европейскими армиями использовалась полевая артиллерия, которая разделялась на батарейную (тяжелую, позиционную), линейную (полковую) и конную. На вооружении полевой артиллерии состояли полевые пушки, полковые пушки, легкие гаубицы. Полевая артиллерия действовала в интересах всей армии на направлениях главного удара, а также использовалась в качестве главного артиллерийского резерва главнокомандующего. Орудия линейной артиллерии были легче батарейных и выполняли задачу огневой поддержки тактических подразделений и частей в бою. Поддерживая атаку своей пехоты, артиллерия передвигалась с передовыми линиями своих боевых порядков и занимала огневые позиции так, чтобы между противником и стволами орудий не было своих войск. В таком маневре использовались главным образом пушки, поскольку гаубицы для этого были слишком тяжелы. В целом, к концу XVIII века эволюция гладкоствольной артиллерии завершилась и достигла пика своего развития как технически, так и тактически.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIELD_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIELD_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIELD_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIELD_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HARQUEBUSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Аркебузиры был наиболее распространенной формой кавалерии, в Западной Европе в начале и середине 17 века. Ранние аркебузиры характеризовались использованием формы карабина, названного "harquebus". Согласно Джону Крузо в его руководстве по кавалерии 1632 года, аркебузье было «впервые изобретено во Франции». Этот тип кавалеристов характеризовался использованием формы карабина, самый ранний тип используемого карабина был назван «аркебуза». В конце 16-го века и в первые десятилетия следующего столетия, как и у аналогичного и более раннего петронеля, предполагалось, что аркебузье будет служить опорой для более сильно бронированной кавалерии, полуланцеров или кирасиров, вооруженных пистолетом, и рейтеров.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HARQUEBUSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HARQUEBUSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HARQUEBUSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HARQUEBUSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MODERN_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Современная стрелковая пехота стала основной силой для захвата и удержания позиций на полях сражений во всем мире, жизненно важным элементом комбинированного вооруженного боя. Поскольку огневая мощь продолжала увеличиваться, использование линейной пехоты уменьшалось, пока вся пехота не стала легкой пехотой на практике. Штурмовая винтовка - это винтовка селективного огня, в которой используется промежуточный патрон и съемный магазин. Штурмовые винтовки были впервые использованы во время Второй мировой войны. Хотя западные страны не спешили принять концепцию штурмовой винтовки, к концу 20-го века они стали стандартным оружием в большинстве армий мира.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MODERN_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MODERN_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MODERN_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MODERN_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ANTI_TANK_RIFLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Противотанковая винтовка - это винтовка, предназначенная для проникновения в броню транспортных средств, особенно танков. Полезность винтовок для этой цели зависела от введения танков в Первую мировую и до Корейской войны. В то время как броня средних и тяжелых танков становилась слишком толстой, чтобы в нее проникали жесткие снаряды из винтовок, которые мог нести один солдат, противотанковые винтовки продолжали использоваться против других целей. Современные противотанковые винтовки, такие как Barrett M82, являются разработкой технологии времен Второй мировой войны. Хотя они больше не способны проникать даже в боковую броню основных боевых танков, они способны нанести серьезный ущерб их внешнему оборудованию, такому как перископы и пулеметы, а также отключить или даже уничтожить менее хорошо бронированные и вспомогательные транспортные средства, вертолеты летающие беспилотники и персонал.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ANTI_TANK_RIFLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ANTI_TANK_RIFLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ANTI_TANK_RIFLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ANTI_TANK_RIFLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ANTI_TANK_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Противотанковые орудия - это орудия, предназначенные для уничтожения бронетехники с оборонительных позиций. Чтобы пробить броню машины, они стреляют снарядами меньшего калибра из более длинноствольных орудий, чтобы достичь более высокой скорости дульного отстрела, чем оружие полевой артиллерии, многие из которых являются гаубицами. Баллистика с более высокой скоростью и более плоской траекторией обеспечивает предельную кинетическую энергию для проникновения в броню движущейся / статической цели в заданном диапазоне и под углом контакта. Любая полевая артиллерийская пушка с длиной ствола в 15-25 раз длиннее калибра могла также стрелять из противотанковых боеприпасов, например советская А-19.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ANTI_TANK_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Германия ввела более мощные противотанковые орудия, некоторые из которых были на ранних стадиях разработки до второй мировой войны. К концу 1942 года у немцев был превосходный 50-мм скоростной дизайн, в то время как они столкнулись с 6-фунтовым QF, введенным в североафриканскую кампанию британской армией, а затем принятым армией США. К 1943 году вермахт был вынужден принять еще большие калибры на Восточном фронте, 75-мм и знаменитые 88-мм пушки. Красная Армия использовала разнообразные орудия калибра 45, 57 и 100 мм, а также использовала 76,2-мм и 122-мм оружие общего назначения в противотанковой роли.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ANTI_TANK_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ANTI_TANK_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ANTI_TANK_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MOUNTED_RIFLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>С изобретением точной и быстрой стрельбы из винтовок в середине 19-го века кавалерия стала становиться все более уязвимой. Многие армии начали использовать войска, которые могли сражаться верхом или пешком, в зависимости от обстоятельств. Бой верхом на мечах или копьях не позволял эффективно укрываться от огня противника, в то время как боевые действия с винтовками позволяли использовать укрытие и формировать оборонительные линии.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MOUNTED_RIFLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Во время Второй англо-бурской войны англичане скопировали тактику буров и собрали большие силы собственной конной пехоты, способной эффективно стрелять и пользоваться лошадью по-ситуации. Это открыло новые возможности для тактических манёвров на поле боя и ещё более активного применения продвинутого стрелкового оружия.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MOUNTED_RIFLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MOUNTED_RIFLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MOUNTED_RIFLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARQUEBUSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Аркебус, произошедший от немецкого Hakenbüchse, был формой длинного оружия, которое появилось в Европе в 15-м веке. Хотя термин аркебус применялся ко многим различным видам огнестрельного оружия с 15-го по 17-й века, он первоначально относился к «ручному оружию с крючковидным выступом или наконечником на его поверхности, необходимому для того, чтобы установить ствол на стене или другой опоре при стрельбе ". Эти «орудия с крючками» были в своих ранних формах разновидностями защитного оружия, установленного на немецких городских стенах в начале 1400-х годов, но к концу 1400-х стали ручным огнестрельным оружием. Развитие аркебузы в некоторой степени связано с технологией, разработанной для арбалета, поскольку без опоры арбалета у аркебузы не было бы устойчивой платформы, на которой можно было бы опереться.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARQUEBUSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARQUEBUSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARQUEBUSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARQUEBUSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_AXE_THReplaceER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Воин или профессиональный солдат античности, вооруженный в основном одним или несколькими метательными копьями, являлся распространённым типом легкой пехоты. Метательное копье - это легкое оружие, предназначенное, прежде всего, для дальнего боя. Копье почти всегда бросается вручную, в отличие от лука, стрелы и рогатки, которые стреляют снарядами из механизма. Копья были перенесены египетской легкой пехотой в качестве основного оружия и в качестве альтернативы копью или луку и замене, как правило, вместе со щитом. Греческие Пельтасты, обычно служившие в качестве застрельщиков, были вооружены несколькими дротиками, часто с заменяющими ремешками для увеличения силы противостояния. С третьего века до нашей эры римский легион добавил в свой тактический строй солдат стрелков. Велиты были легкой пехотой, вооруженной коротким мечом (гладиус или пасжио), маленьким круглым щитом и несколькими маленькими копьями. Эти копья были названы veruta (единственное число "verutum").</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_AXE_THReplaceER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_AXE_THReplaceER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_AXE_THReplaceER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_AXE_THReplaceER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PELTAST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text> В греческой и византийской литературе застрельщики - это легкие войска, оснащенные дротиками, способные нерегулярно сражаться в рыхлых формированиях. К примеру греческие Псилои обучались как застрельщики. Их задачей было преследовать вражескую фалангу до столкновения, пытаться спровоцировать беспорядки и защитить свои линии от вражеских стрелков. Лёгкие застрельщики использовались для того, чтобы занять внушительную местность вокруг и внутри поля битвы, а также для того, чтобы каким-либо образом помешать противнику во время его марша, развертывания или отдыха в лагере.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PELTAST_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PELTAST_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PELTAST_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PELTAST_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WECE_PIKE_AND_SHOT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Колонелла - это историческая боевая формация пехоты, которая возникла во время итальянских войн до развития штыка в конце семнадцатого века. Пехотные соединения того периода представляли собой смесь пикинёров и солдат с ранним огнестрельным оружием, либо аркебузеров, либо мушкетеров. Это смешанное пехотное соединение называлось колунелла («колоннал») и им командовал полковник. Он перемежал группы людей в тесном порядке, вооруженных пиками, и более свободные группы, вооруженные огнестрельным оружием, первоначально аркебузами.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WECE_PIKE_AND_SHOT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WECE_PIKE_AND_SHOT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WECE_PIKE_AND_SHOT_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WECE_PIKE_AND_SHOT_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<!-- Air Units -->
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW1_BOMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>К началу Первой мировой войны несколько стран, включая Великобританию, Францию и Германию, экспериментировали с концепцией взрывной бомбардировки с помощью авиации. В самые первые дни войны, бомбы были сброшены со всех типов самолетов, включая разведывательные и истребители. Один из первых настоящих бомбардировщиков, введенных во время войны, Voisin III, был разработан французским производителем самолетов Габриэлем Войсином. Благодаря стандартным биплан-проектам, армированным стальной рамой, Voisin III был способен переносить полезную нагрузку более 300 фунтов (~167 кг).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW1_BOMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW1_BOMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW1_BOMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW1_BOMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_STEALTH_BOMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Northrop (позже Northrop Grumman) B-2 Spirit, также известный как Stealth Bomber, является стратегическим бомбардировщиком американского тяжелого проникновения, отличающимся низкой наблюдаемой стелс-технологией, предназначенной для проникновения в плотную зенитную оборону; это проект летающего крыла с экипажем из двух человек. Бомбардировщик может развернуть как обычные, так и термоядерные вооружения, такие как бомбы на основе восьмидесяти 500 фунтов (230 кг) (Mk 82) JDAM Global Positioning System, или 16000 фунтов (1,100 кг) бомбы B83. B-2 является единственным признанным самолетом, который может перевозить большое противотанковое оружие типа «воздух-поверхность» в скрытой конфигурации.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_STEALTH_BOMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_STEALTH_BOMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_STEALTH_BOMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_STEALTH_BOMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_STEALTH_FIGHTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Lockheed Martin F-35 Lightning II - это семейство одноместных одномоторных многопользовательских многоцелевых истребителей. Боевой самолет пятого поколения предназначен для выполнения операций наземного нападения и обеспечения превосходства в воздухе. Он имеет три основные модели: стандартный вариант взлета и посадки F-35A (CTOL), вариант короткого взлета F-35B и вариант вертикальной посадки (STOVL), а также вспомогательный взлетно-посадочный талон F-35C с опорой на нос Арестованный вариант восстановления (CATOBAR). 31 июля 2015 года морские пехотинцы Соединенных Штатов объявили о готовности к развертыванию первой эскадры бойцов F-35B после интенсивного тестирования. 2 августа 2016 года ВВС США объявили о полной боевой готовности первой эскадрильи F-35A. В свою очередь Sukhoi Su-57 (русский: Сухой Су-57) - это обозначение, предназначенное для малолитражного одномоторного двухмоторного реактивного многоцелевого истребителя пятого поколения, предназначенного для выполнения задач по превосходству в воздухе и атакам. Самолет является продуктом ПАК ФА («Перспективный авиационный комплекс фронтовой авиации»), программа истребителей пятого поколения авиакомпании «Русский воздух» силы. Внутреннее название Сухого для самолета - Т-50. Су-57 станет первым самолетом в российской военной службе, который будет использовать технологию стелс.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_STEALTH_FIGHTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_STEALTH_FIGHTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_STEALTH_FIGHTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_STEALTH_FIGHTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW1_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Штурмовка — поражение наземных и морских целей при помощи стрелково-пушечного вооружения (пушек и пулемётов), а также ракет. Такой способ поражения оказывается более пригодным для нанесения ударов по растянутым целям, таким как скопления и особенно походные колонны пехоты и техники. Наиболее эффективны удары по открыто расположенной живой силе и небронированной технике (автомобили, небронированные тягачи и буксируемая ими техника, железнодорожный транспорт). Для выполнения этой задачи летательный аппарат должен действовать на малой высоте без пикирования («бреющий полёт») или с пологим пикированием (под углом не более 30 градусов).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW1_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Основная роль штурмовой авиации была определена в ходе Первой мировой войны, при поддержке сухопутных войск на поле боя. Изначально, в качестве самолётов штурмовой авиации использовались неспециализированные типы летательных аппаратов, такие как обычные истребители, а также лёгкие и пикирующие бомбардировщики. Первая мировая война позволила опробовать много нового вооружения и авиация входила в его число. Окончательный вариант штурмовой тактики и конструкции самолёта был утверждён в ведущих странах гораздо позже, уже после завершения Первой мировой войны.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW1_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW1_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW1_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>В 1930-е годы был выделен специализированный класс самолётов для штурмовых действий. Причина этого кроется в том, что, в отличие от штурмовика, пикирующий бомбардировщик поражает лишь точечные цели; тяжёлый бомбардировщик действует с большой высоты по площадям и крупным неподвижным целям — для поражения цели непосредственно на поле боя он не годится, так как велик риск промахнуться и ударить по своим; истребитель (как и пикирующий бомбардировщик) сильного бронирования не имеет, в то время как на малых высотах самолёт подвергается прицельному обстрелу из всех видов оружия, а также воздействию шальных осколков, камней и прочих опасных предметов, летящих над полем боя.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Самым массовым штурмовиком Второй мировой войны (а также самым массовым боевым самолётом в истории авиации) стал Ил-2 КБ Ильюшина. Следующей машиной этого типа, созданной Ильюшиным, стал Ил-10, который применялся только в самом конце Второй мировой. Люфтваффе также использовало специализированный штурмовик Henschel Hs 129, но он был выпущен в малых количествах и не сыграл существенной роли в войне. Функции штурмовика (истребителя танков) в Люфтваффе выполнял Junkers Ju 87G, оснащённый двумя подкрыльевыми пушками. Кроме того, усиленное бронирование несли варианты этого самолёта серии Ju-87D. Военно-воздушные силы Британского содружества, возглавляемые Артуром Теддером, стали первой тактической группировкой союзников, чтобы подчеркнуть роль атаки, как правило, в виде одномоторных истребителей-бомбардировщиков Hawker Hurricane и Curtiss P-40 или специализированных «танков-бомбардировщиков», таких как Hurricane Mk IID, вооруженный двумя 40-мм пушками Vickers S (в частности, № 6 Squadron RAF).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Класс штурмовиков чётких границ не имеет. К штурмовикам близки такие летательные аппараты, как истребитель-бомбардировщик и пикирующий бомбардировщик. Однако в годы Второй мировой войны концепция истребителя-бомбардировщика себя не оправдала, несмотря на популярность и кажущуюся логичность. Проблема была в том, что подготовка как квалифицированного пилота истребителя, так и квалифицированного пилота бомбардировщика — чрезвычайно сложна и дорога. Подготовить же пилота, способного качественно совмещать эти профессии, намного сложнее. А без этого истребитель-бомбардировщик превращался в обычный скоростной бомбардировщик, не предназначенный для поражения целей при помощи пикирования. Неспособность к пикированию и отсутствие второго члена экипажа, отвечающего за прицеливание, делало применение истребителей-бомбардировщиков недостаточно эффективным для нанесения бомбовых ударов. А отсутствие бронирования не позволяло действовать на малых высотах так, как это делали специализированные бронированные штурмовики. Из истребителей наиболее успешно в качестве штурмовиков применялись слегка модифицированные Focke-Wulf Fw 190F и немодифицированные Hawker Typhoon и Republic P-47 Thunderbolt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text>Роль штурмовиков снизилась после появления кассетных бомб (при помощи которых вытянутые цели поражаются эффективнее, чем из стрелкового оружия), а также вследствие развития ракет класса «воздух-поверхность» (повысилась кучность и дальность, появились управляемые ракеты). Скорость боевых самолётов возросла и поражать цели, находясь на малой высоте, для них стало проблематично. С другой стороны, появились штурмовые вертолёты, почти полностью вытеснившие самолёт с малых высот. В связи с этим в послевоенный период в ВВС росло сопротивление разработке штурмовиков как узкоспециализированных самолётов. Хотя непосредственная воздушная поддержка наземных войск авиацией оставалась и остаётся крайне важным фактором современного боя, основной упор делался на проектирование универсальных самолётов, совмещающих в себе функции штурмовика.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JET_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>После Второй мировой войны в ВВС росло сопротивление разработке штурмовиков как узкоспециализированных самолётов. Хотя непосредственная воздушная поддержка наземных войск авиацией оставалась и остаётся крайне важным фактором современного боя. Основной упор делался на проектирование универсальных самолётов, совмещающих в себе функции штурмовика. Примером послевоенных штурмовиков являются Blackburn Buccaneer, A-6 Intruder, A-7 Corsair II. В других случаях атака наземных целей стала сферой деятельности переоборудованных тренировочных самолётов, как например BAC Strikemaster, BAE Hawk и Cessna A-37.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JET_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>В 1960-х годах и советские, и американские военные вернулись к концепции специализированного самолёта непосредственной поддержки войск. Учёные обеих стран остановились на сходных характеристиках подобных самолётов — хорошо бронированный, высокоманёвренный дозвуковой самолёт с мощным артиллерийским и ракетно-бомбовым вооружением. Советские военные остановились на юрком Су-25, американские сделали ставку на более тяжёлый Republic A-10 Thunderbolt II. Характерной особенностью обоих самолётов стало полное отсутствие средств воздушного боя (хотя позже на обоих самолётах начали устанавливать ракеты «воздух-воздух» малого радиуса действия для самозащиты). Военно-политическая ситуация (существенное превосходство советских танков в Европе) определила основное назначение А-10 как противотанкового самолёта, в то время как Су-25 в большей мере предназначался для поддержки войск на поле боя (уничтожения огневых точек, всех типов транспорта, живой силы, важных объектов и укреплений противника), хотя одна из модификаций самолёта также выделилась в специализированный «противотанковый» самолёт.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JET_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Роль штурмовиков остаётся хорошо определённой и востребованной. В российских ВВС штурмовики Су-25 останутся в строю минимум до 2020 года. В НАТО на роль штурмовиков всё чаще предлагают модифицированные серийные истребители, в результате чего используются двойные обозначения, как например F/A-18 Hornet, в связи с ростом роли высокоточного оружия, сделавшего ненужным прежнее сближение с целью. В последнее время на Западе для обозначения подобных самолётов получил распространение термин «ударный истребитель».</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JET_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JET_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_STEALTH_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Lockhed F-117 Nighthawk - это одноместный двухдвигательный штурмовой самолет, разработанный секретным подразделением Lockheed's Skunk Works и управляемый ВВС США. F-117 был основан на инновационной технологии Have Blue. «Ночной ястреб» был первым операционным самолетом, разработанным по технологии невидимости. Его первый полет состоялся в 1981 году, и самолет достиг статуса первоначальной операционной способности в 1983 году. Nighthawk был скрыт в тайне до тех пор, пока не был показан публике в 1988 году. Было построено шестьдесят четыре F-117, из которых 59 были серийными версиями, а остальные пять - прототипами.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_STEALTH_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_STEALTH_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_STEALTH_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_STEALTH_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_WILD_WEASEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>«Дикие ласки» (англ. Wild Weasels) — подразделения ВВС США, предназначенные специально для борьбы с зенитно-ракетными комплексами. Впервые появившись во время войны во Вьетнаме, эти подразделения в дальнейшем действовали практически во всех боевых операциях военно-воздушных сил США. Задача по подавлению средств ПВО противника является одной из самых сложных задач штурмовой авиации. Работа Ласок заключается в том, чтобы вызвать облучение самолёта радаром противника. Таким образом самолёт получает местонахождение радара (возможно даже до запуска ракет ПВО) и выпускает противорадиолокационную ракету для уничтожения РЛС. Для выполнения задачи достаточно повредить РЛС или вызвать её отключение. Если же ракеты ПВО запускаются раньше противорадиолокационной ракеты, то задача становится ещё сложней.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_WILD_WEASEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Во Вьетнаме «Дикие ласки» действовали двумя способами: сопровождение ударных групп и «свободная охота». При выполнении задачи сопровождения ударной группы они первыми входили в зону ПВО противника, оставались там во время нанесения основного удара, подавляя все выявленные позиции ЗРК, и покидали район после отхода ударных самолетов. Так появился девиз «Диких ласок»: «Первыми прийти, последними уйти» (First In, Last Out). Во время «свободной охоты» они действовали связками «охотник — убийца»: на некотором расстоянии от одиночного F-105F следовала группа из трёх-четырёх F-105D или F-4. Иногда использовались группы из двух «охотников» и двух «убийц». Самолет-лидер обнаруживал позицию ЗРК противника и атаковал её, отмечая для других, после чего ударные самолеты завершали уничтожение.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_WILD_WEASEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>F-105F несли новейшие противорадиолокационные ракеты AGM-45 «Шрайк», на которые поначалу возлагались большие надежды. «Шрайк» наводилась по лучу радара противника. Она имела ряд недостатков, в частности, дальность её пуска была меньше дальности пуска ракеты ЗРК С-75. Как правило, обнаружение позиции ЗРК происходило только после того, как он выпускал первую ракету по «дикой ласке»; фактически самолет играл роль приманки. В таких случаях летчик направлял самолет прямо навстречу ракете, чтобы в последний момент сделать резкий вираж. Для выполнения этого манёвра требовалось немалое мужество; по воспоминаниям летчиков, ракетная атака всегда оказывала на них сильный психологический эффект, даже в случае промаха. Согласно утверждениям некоторых российских авторов, за большие размеры ракеты С-75 американские пилоты называли «летающими телеграфными столбами».</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_WILD_WEASEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text>«Дикие ласки» были задействованы в налетах на объекты с самой мощной системой ПВО в Северном Вьетнаме. Северовьетнамская ПВО несла потери в противостоянии с «Дикими ласками». Например, по данным российских военных экспертов, 28 сентября 1968 года в результате действий американской авиации был полностью уничтожен 1-й дивизион 285-го зенитно-ракетного полка вооруженных сил Северного Вьетнама. Исход боя во многом решался подготовкой личного состава — как американских пилотов, так и расчёта ЗРК. Обобщая противоборство ЗРК и средств противодействия им, следует отметить, что на каждый выведенный из строя вьетнамский ЗРК было сбито 6 американских самолётов (по современным данным российских военных экспертов). По мнению некоторых советских/российских ветеранов Вьетнамской войны, именно тяжёлые потери от систем ПВО и неспособность подавить противовоздушную оборону вынудили правительство США пойти на подписание мирных договорённостей, которое часто называют поражением США во Вьетнамской войне. Но это не соответствует действительности, потому как именно ущерб от американских бомбардировок и неудача Пасхального наступления помешала Северному Вьетнаму выиграть войну в 1972 году. Американская авиация безраздельно господствовала в небе Вьетнама до конца войны. В то же время американский военный разведчик Филипп Дэвидсон высказывал мнение, что именно мощная авиационная бомбардировка стратегическими бомбардировщиками B-52 в ходе операции Linebacker II в значительной мере подтолкнула северовьетнамскую сторону на подписание мирного соглашения, на которое американская сторона была согласна ещё в октябре.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_WILD_WEASEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_COUNTERMEASURES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Вспышки или приманки представляют собой воздушную инфракрасную контрмеру, используемую самолетом или вертолетом для противодействия ракетоносителю «земля-воздух» или «воздух-воздух». Вспышки обычно состоят из пиротехнической композиции на основе магния или другого горячего горящего металла с температурой горения, равной или более высокой, чем выхлоп двигателя. Цель состоит в том, чтобы ракета, управляемая инфракрасным излучением, искала тепловую подпись от вспышки, а не от двигателей самолета. Чафф, первоначально называвшийся «Окно» англичанами и Дюппелем в эпоху Второй мировой войны, был разработан Немецким люфтваффе в пригороде Берлина. Чафф является противоракетной реакцией, в которой воздушные или другие цели распространяют облако мелких тонких кусков алюминия, металлизированного стекловолокна или пластика, которые либо появляются как кластер первичных целей на экранах радаров, либо заваливают экран несколькими ложными целями.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_COUNTERMEASURES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_COUNTERMEASURES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_COUNTERMEASURES_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_COUNTERMEASURES_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_AIR_SORTIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Вылазка (от французского слова sortie) является универсальной тактикой развертываниея и отправки одной или нескольких воинских частей из опорного пункта в точку конкретной боевой задачи. Очень часто под этим термином понимается групповой вылет стратегических бомбардировщиков, однако чисто теоретически эта тактика применима не только к авиации, но и к флоту или сухопутным войскам. Вылазка, образованная одним или несколькими воздушными судами или морскими судами, как правило, имеет определенную миссию. Скорость вылазки - это количество вылетов, которые данный объект может поддерживать в заданное время.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_AIR_SORTIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_AIR_SORTIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_AIR_SORTIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_AIR_SORTIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_GUIDED_BOMBS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Управляемые авиационные бомбы (УАБ) или Корректируемые авиационные бомбы (КАБ), в англоязычной литературе их называют умные бомбы (англ. smart bomb), один из видов управляемых авиационных средств поражения (УАСП). Представляют собой авиационные бомбы, снабжённые системой управления и наведения. Некоторые модели УАБ вдобавок к системе управления оснащаются также небольшими ракетными двигателями, что повышает дальность и улучшает управляемость полетом. Важной характеристикой авиационного боеприпаса является коэффициент наполнения — отношение массы взрывчатого вещества к полной массе бомбы. Для авиационных управляемых ракет он составляет 0,2 — 0,5 (такое низкое соотношение обусловлено необходимостью размещения в корпусе ракеты двигателя, топливных баков, систем коррекции и наведения), для неуправляемых авиационных бомб он близок к 1, для УАБ значение этого коэффициента — 0,7 — 0,9. При этом область возможных сбросов бомбы с больших высот лишь незначительно уступает зоне дальней границы пуска ракеты. При практически одинаковых стартовой массе и дальности пуска (сброса) УАБ может нести значительно больше взрывчатого вещества, чем авиационная ракета.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_GUIDED_BOMBS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_GUIDED_BOMBS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_GUIDED_BOMBS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_GUIDED_BOMBS_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CARPET_BOMBING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>«Ковровые бомбардировки» — непрерывное, интенсивное, последовательное бомбометание по значительным площадям, как правило, населённым пунктам. При этом применяется большое число бомб (часто в сочетании с зажигательными) для полного уничтожения выбранного района, либо уничтожения личного состава противника и его материальной части, либо для его деморализации. Первоначально ковровые бомбардировки осуществлялись посредством массированных авиационных налётов бомбардировщиков. По мере увеличения грузоподъемности стратегической авиации ковровое бомбометания стало возможно проводить и одним стратегическим бомбардировщиком. Ковровые бомбардировки использовались во время Второй мировой войны Королевскими ВВС Великобритании и Военно-воздушными силами США как способ проведения стратегических бомбардировок Германии. Налёты планировались несколькими эшелонами с различным бомбовым вооружением для создания эффекта огненного смерча. Применялись ковровые бомбардировки ВВС США и против Японии. Среди известных атак на города, при которых были большие жертвы среди гражданских лиц, можно назвать бомбардировки Дрездена, Токио и Гамбурга.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CARPET_BOMBING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CARPET_BOMBING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CARPET_BOMBING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CARPET_BOMBING_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_STRATEGIC_BOMBING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Стратегическая бомбардировка - это военная стратегия, используемая в ходе тотальной войны с целью победить врага, разрушив его моральный дух и экономическую способность производить и транспортировать вооружение на театры военных действий. Это систематически организованная и осуществленная атака с воздуха, которая может задействовать стратегические бомбардировщики, ракеты среднего и дальнего радиуса поражения, а также ядерные истребители-бомбардировщики для нападения на объекты, которые считаются жизненно важными для военных целей противника.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_STRATEGIC_BOMBING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_STRATEGIC_BOMBING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_STRATEGIC_BOMBING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_STRATEGIC_BOMBING_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_AIR_SUPERIORITY_FIGHTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Воздушное превосходство - это тактика при который ключевым фактором является контроль над вражеским воздушным пространством. С учётом вышеперечисленного военная промышленность конструирует и выпускает такие истребители, которые будут наиболее эффективны в воздушных столкновениях.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_AIR_SUPERIORITY_FIGHTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_AIR_SUPERIORITY_FIGHTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_AIR_SUPERIORITY_FIGHTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_AIR_SUPERIORITY_FIGHTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_UAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>БПЛА, обычно известный как беспилотный летательный аппарат, представляет собой самолет без пилота-человека на борту. БЛА являются компонентом беспилотной авиационной системы (БАС); которые включают в себя БПЛА, наземный контроллер и систему связи между ними. Полет БПЛА может осуществляться с различной степенью автономности: либо под дистанционным управлением оператора-человека, либо автономно с помощью бортовых компьютеров.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_UAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_UAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_UAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_UAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<!-- Naval Units -->
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RAIDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Торговые рейдеры - это вооруженные коммерческие рейдерские корабли, которые маскируются под торговые корабли, не участвующие в боевых действиях. Торговые рейды - это форма морской войны, используемая для уничтожения или разрушения материально-технического обеспечения противника в открытом море путем нападения на его торговое судоходство, вместо того, чтобы привлекать его флот или навязывание ему блокаду. На французском языке она также известена как «guerre de course» (буквально «война погони»), а на немецком языке «Handelskrieg» («торговая война»).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RAIDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RAIDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RAIDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RAIDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CORVETTE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Корвет — класс военных кораблей, предназначенных для сторожевой и конвойной службы. В эпоху парусного флота корветом называли трёхмачтовый военный корабль XVII—XIX вв. с прямым парусным вооружением, имевший на вооружении 18—30 орудий малого и среднего калибра, размещенных только на верхней палубе (открыто), и используемый для разведывательной и посыльной службы. Водоизмещение 460 т и больше. Название происходит из системы классификации французского флота, в Королевском военно-морском флоте Великобритании очень долго (до 1830-х гг.) этот класс кораблей не выделялся, а подобные лёгкие корабли называли шлюпами (англ. sloop-of-war). В 1840-х гг. появились колёсные, а в конце 1860-х гг. — парусно-винтовые корветы.В составе Российского императорского флота суда данного класса появились в конце XVIII — начале XIX вв. До середины XIX в. строились парусные корветы, после окончания Крымской войны им на смену пришли паровые корветы, ставшие основой легких крейсерских сил русского флота и впоследствии перешедшие в класс крейсеров.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CORVETTE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CORVETTE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CORVETTE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CORVETTE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MISSILE_DESTROYER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Эскадренный миноносец (сокр. эсминец) — класс многоцелевых боевых быстроходных маневренных кораблей, предназначенных для борьбы с подводными лодками, летательными аппаратами (в том числе ракетами) и кораблями противника, а также для охраны и обороны соединений кораблей или конвоев судов при переходе морем. Эскадренные миноносцы могут также использоваться для разведывательной и дозорной службы, артиллерийской поддержки при высадке десанта и для постановки минных заграждений, а также дымовых завес. Русское название «миноносец» происходит от того, что в дореволюционной России торпеды назывались «самодвижущимися минами». Обозначение же «эскадренный» указывает на способность кораблей этого класса действовать в составе эскадры в океанской и морской зоне. Это название пришло в русский язык из французской терминологии конца XIX — начала XX века (torpilleur d’escadre).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MISSILE_DESTROYER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Эскадренный миноносец с управляемым ракетным оружием (англ. guided missile destroyer, сокр. эсминец УРО; сокр. англ. DDG) — подкласс эскадренных миноносцев. Главным оружием подкласса эсминцев УРО является не торпедно-артиллерийское, а ракетное вооружение, представленное противокорабельными, зенитными, тактическими ударными и противолодочными управляемыми крылатыми ракетами. Стандартное водоизмещение современных эскадренных миноносцев достигает 7500 тонн (водоизмещение первых представителей эсминцев в начале XX века едва превышало 200 тонн), полное — 10000 тонн и более. Рекордсменом в плане водоизмещения стали эскадренные миноносцы УРО типа «Замволт», полное водоизмещение которых превысило 14 000 тонн. Первый эсминец этого типа вошёл в состав ВМС США в 2016 году. Характеристики водоизмещения и основных размерений современных эсминцев УРО очень схожи с теми же характеристиками ракетных крейсеров, так что в настоящее время фактически исчезла очевидная разница между этими двумя классами кораблей.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MISSILE_DESTROYER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Эскадренные миноносцы с управляемым ракетным оружием, как особый класс боевых кораблей, появились в конце 1950-х годов. Строительство эсминцев УРО в 1960-е гг. могли, по финансовым и техническим соображениям, позволить себе только крупные страны, такие как США, СССР, Великобритания, Франция, ФРГ и т. д. Не всякий корабль, вооружённый ракетным оружием, классифицируется как корабль УРО. По западной классификации, управляемым ракетным оружием считаются только зенитные ракеты средней и большой дальности. Все остальные типы ракет в процессе перехвата цели не нуждаются в активном управлении со стороны корабля-носителя. Так, ударные и противокорабельные ракеты после первоначального целеуказания идут под управлением инерциального автопилота, включая на конечном участке траектории активное самонаведение. Противолодочные ракеты, как правило, запускаются по неуправляемой баллистической траектории, отделяя в заранее установленный момент времени боевую часть в виде самонаводящейся торпеды. Зенитные ракеты самообороны, захватив цель в момент пуска, наводятся на неё собственной головкой самонаведения. По этой классификации, например, не являются кораблями УРО американские эсминцы типа «Спрюэнс», несмотря на мощное ракетное вооружение (КР «Томагавк», ПКР «Гарпун», ПЛРК АСРОК, ЗУР «Си Спарроу»).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MISSILE_DESTROYER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text>Из-за усложнения и дороговизны эсминцы перестали быть самым многочисленным классом кораблей. Размеры и водоизмещение, а также назначение и возможности эсминцев УРО широко варьируются в зависимости от страны и военно-морских классификаций. Общими тенденциями строительства эсминцев основных флотов в начале XXI века являются: применение боевых информационно-управляющих систем, аналогичных американской AEGIS; введение в конструкцию элементов «невидимости» (технология stealth); увеличение автоматизации; связанное с ним увеличение удельного веса вспомогательных энергетических установок; увеличение мореходности и обитаемости за счет скорости хода; качественное повышение возможностей кораблей при снижении их численности.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MISSILE_DESTROYER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SUPERCARRIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Supercarrier - неофициальный описательный термин для самого крупного типа авианосца, как правило, с водоизмещением более 70 000 коротких тонн (64 000 метрических тонн). Это крупнейшие военные корабли из когда-либо построенных. Военно-морское флот Соединенных Штатов насчитывает десять активных гигантских авианосцев по состоянию на 2015 год, в то время как в Соединенном Королевстве будут построены и введены в эксплуатацию в 2018 году два авианосца: Королева Елизавета и Принц Уэльский. У русских есть Адмирал Кузнецов, который является авиационным крейсером (тяжелый авиационный ракетный крейсер (TAVKR) по российской классификации).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SUPERCARRIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SUPERCARRIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SUPERCARRIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SUPERCARRIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Галеас (итал. Galeazza) — тип парусно-гребных военных кораблей. Название означает «большая галера». Первые упоминания термина «галеас» относятся к XII веку, однако это были, очевидно, просто галеры крупнее обычного. Галеас как самостоятельный тип корабля находился в составе европейских флотов в XVI—XVII веках. Он по сути являлся промежуточным типом между галерой и парусным кораблём. От галеры отличался, в первую очередь, больши́ми размерами и улучшенной мореходностью, в частности — возможностью плавать в зимнее время года. Кроме того, галеасы, в отличие от галер, несли орудийную палубу, расположенную над или под банками гребцов. Впервые данный тип корабля был применён венецианцами в сражении при Лепанто в 1571 году, причём по одному из источников корабли были перестроены из готовых стоящих на стапеле корпусов крупных торговых галер-«бастардов». Их было всего шесть, по два на каждое из главных направлений атаки — центр, правый и левый фланги. В этой битве турецкие галеры так и не смогли взять их на абордаж, при этом каждый из них вёл артиллерийский бой с несколькими кораблями противника, что убедительно доказало высокую эффективность крупного корабля с высоким бортом и мощной артиллерией.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Венецианские галеасы 1500-х годов имели длину до 47 метров, ширину до 8 метров, высоту борта 3,2 метра; имели 3 мачты и 3 паруса. Экипаж такого корабля состоял из капитана, двух лоцманов, четырёх офицеров, боцмана с помощником, священника, 62 матросов и рулевых, 268 гребцов, 254 солдат и бомбардиров — всего 594 человека (в некоторых источниках 800-1200). Длина галеаса составляла до 70-80 метров, ширина — до 9 метров. Соотношение длины и ширины корпуса было промежуточным между галерой и парусником, составляя порядка 6:1. Борта делали высокими, что улучшало мореходность и сильно затрудняло абордаж. На корабле был один ряд вёсел, обычно по 32 банки на борт. Классический средиземноморский галеас нёс три мачты с косыми парусами, испанские же галеасы, как и английские, обычно имели смешанное парусное вооружение для плаваний в Атлантике (как показано на иллюстрации). Вооружение галеаса состояло из пушек (до 70 орудий различных калибров — от самых мощных и тяжёлых куршейных, установленных продольно в носу, до лёгких фальшбортных фальконетов, стреляющих с установленной на борту вилки) и надводного тарана (шпирона), который служил для абордажа, а не потопления противника. Тяжёлые орудия устанавливались в кормовой и носовой надстройках — форкастеле и ахтеркастеле — выполненных в виде башен, а также на батарейной палубе, причём последняя могла располагаться как над, так и под палубой для гребцов. В первом случае на неё могли устанавливаться лишь лёгкие орудия, во втором же — более низкое расположение палубы позволяло ставить на ней тяжёлые орудия без опасения опрокидывания корабля, однако при стрельбе требовалась слаженная работа гребцов, которые перед залпом должны были одновременно поднять все вёсла. Корабль мог вместить экипаж численностью до полутора тысяч человек, включая десант. На крупном испанском 50-пушечном галеасе «Жирона» (также «Хирона»), разбившемся у берегов Шотландии в 1588 году, было около 1300 человек экипажа и десанта, из которых спаслось лишь 9.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Галеасы могли развивать на тихой воде хорошую скорость, вполне сопоставимую с обычной галерой, но оказались сравнительно тяжёлыми и неповоротливыми, что мешало им успешно вести маневренный бой на манер галер. При этом нижняя, самая прочная палуба на них была занята не орудиями, а гребцами, так что и по огневой мощи галеас заведомо уступал равному по размеру паруснику. Наконец, плавание на галеасах, несмотря на улучшенную относительно галеры мореходность, никогда не было полностью безопасно даже в Средиземном море, не говоря уже об океанских водах. В результате использование галеаса было целесообразно лишь в крупных морских сражениях при тихой погоде, в которых они играли роль плавучих крепостей. В Атлантике основной задачей галеасов были охрана портов и береговая оборона — соединяя независимость от ветра галеры с вооружением мощного пушечного корабля, они могли в любой момент, вне зависимости от направления ветра, выйти из гавани и перехватить неприятеля. Например, в конце 1580-х годов Лондон охраняли два таких корабля. Кроме того, галеасы были удобны для перевозки войск и проведения десантных операций. Вероятно, именно из-за последнего их, как и галеры, продолжали строить ещё в XVII, а по некоторым данным — даже и в начале XVIII века, когда хорошо вооружённые парусники уже давно доказали своё превосходство в морском бою. Поздние галеасы практически полностью избавились от своего «галерного наследия» и были во всём подобны парусным кораблям, кроме того, что вместо нижней батарейной палубы имели банки гребцов, что лишало их значительной части огневой мощи, но взамен давало свободу от ветра и возможность совершать сложные манёвры в ограниченном пространстве. Последние галеасы были выведены из списка военных флотов в 1715…1720 годах. Торговая их разновидность просуществовала дольше и продолжала использоваться на протяжении XVIII века.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_CRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Броненосный крейсер — класс крейсеров, существовавший во второй половине XIX — начале XX веков. Являлись вторым по силе классом военных кораблей ведущих флотов после броненосцев. Наиболее характерной чертой броненосных крейсеров был броневой пояс по ватерлинии. Как правило, они уступали броненосцам в огневой мощи и защищённости, но превосходили в скорости и дальности плавания. На корабли этого класса возлагались задачи борьбы на коммуникациях, ведения эскадренной разведки, а на последнем этапе развития они ещё должны были составлять быстроходное крыло главных сил флота.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_CRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>В 1860-х годах ведущие морские державы начали массовое строительство броненосных кораблей. Поскольку новые классы ещё не устоялись, в разряд броненосных попадали самые разнообразные корабли, водоизмещением от более, чем 10 000 тонн, до менее, чем 1500 тонн. Именовались они по-разному: броненосцы, броненосные фрегаты, броненосные корветы и даже броненосные шлюпы. Однако ни один из этих кораблей не мог быть назван крейсером из-за недостаточной скорости и дальности плавания. Для операций на коммуникациях предназначались небронированные паровые корабли — фрегаты, корветы и клиперы. Считалось, что высокая скорость сама по себе обеспечит их безопасность. Несостоятельность данной концепции впервые выявилась в 1877 году, когда два мощных британских крейсера не смогли справиться с маленьким, но бронированным перуанским монитором «Уаскар», а сами не пострадали лишь благодаря неумелости комендоров противника. Уязвимость небронированного крейсера стала вполне очевидна. Путей решения проблемы появилось два. Первый из них заключался в прикрытии жизненно важных узлов крейсера броневой палубой, впоследствии со скосами: он привёл к появлению бронепалубных крейсеров. Вторым вариантом стала установка на корпус корабля броневого пояса, защищающего борт по ватерлинии.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_CRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Впервые эта идея была выдвинута в 1868 году адмиралом русского флота А. А. Поповым. Первенство России в данном вопросе не является случайным. С начала 1860-х годов российский флот активно готовился к борьбе на британских коммуникациях, а в силу географического положения империи нуждался в быстроходных, высокоавтономных кораблях, способных совершать переходы с Балтики на Дальний Восток. Ввиду того, что вероятный противник располагал флотом несравненно большей численности, необходимость в повышении боевой устойчивости русских крейсеров представлялась очевидной. Первые корабли этого типа зачастую называли забронированными, или опоясанными крейсерами (англ. belted cruiser), так как узкий броневой пояс оставлял без защиты многие жизненно важные части корабля. Дальнейшая эволюция класса привела к появлению броневой палубы, наложенной на верхнюю кромку пояса. Следует также отметить, что первоначально термин «крейсер» означал лишь тактическое предназначение корабля, а не его класс. Долгое время броненосные крейсера именовались фрегатами и лишь ближе к концу XIX века были переклассифицированы в крейсера. В российском флоте это произошло в 1892 году, когда все броненосные фрегаты стали именоваться крейсерами 1-го ранга. Развитие броненосных крейсеров прекратилось перед Первой мировой войной в связи с радикальными изменениями в военно-морской технике. Их роль перешла к линейным и тяжёлым крейсерам.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_CRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_CRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BATTLECRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Линейный крейсер — класс артиллерийских кораблей, имеющих вооружение, близкое к линкорам, но обладающих большей скоростью хода при более лёгком бронировании. Появились в начале ХХ века как развитие броненосных крейсеров. Они должны были составлять авангард главных сил флота, а в бою играть роль его быстроходного крыла. Результаты морских сражений Первой мировой войны, а также Вашингтонское морское соглашение 1922 года прервали эволюцию линейных крейсеров. В дальнейшем прогресс в области силовых установок привёл к слиянию линейных крейсеров и линкоров в единый класс быстроходных линейных кораблей. Тем не менее ряд кораблей, построенных в 1930—1940-х годах, нередко именуется в военно-морской литературе линейными крейсерами в силу их промежуточного положения между «настоящими» линкорами и тяжёлыми крейсерами. Последний классический линейный крейсер — «Явуз» — был списан в 1954 году.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BATTLECRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BATTLECRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BATTLECRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BATTLECRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CARRACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Кара́кка (итал. Carасса, исп. Carraca) — большое парусное судно XV—XVI веков, распространённое во всей Европе. Отличалось исключительно хорошей по тем временам мореходностью, с чем связано активное использование каракк для плаваний в океанах в эпоху Великих географических открытий.Каракки впервые появились в XIV веке в Португалии и предназначались для океанских плаваний в Атлантическом океане. Позже распространились в Испании, Венеции, а затем в Англии, Франции и Турции. В качестве типовых для каракки размеров обычно приводятся следующие данные: длина до 50 метров, ширина до 12, высота борта до 9 метров. Но размеры каракк были самые разнообразные. Типичная для трёхмачтовых каракк конца XV века — начала XVI века, таких как нао Колумба «Санта-Мария» и корабли Магеллана, длина была 20—30 метров, водоизмещение 100—200 тонн. В начале и середине XVI века с развитием корабельной артиллерии типичная длина больших четырёхмачтовых каракк достигает 50 метров, а иногда и до 70 метров (шотландская каракка 1514 года «Михаил»). Водоизмещение таких каракк 500—1000 тонн. Впрочем, и в XV веке водоизмещение крупнейшей каракки («Грейс Дью», 1418 год) было 1400 тонн (по некоторым данным 2750 тонн), длина 66 метров, ширина 15 метров. Для каракк характерны очень округлые формы корпуса, соотношение длины корпуса к ширине — от 3:1 на ранних до 6:1 на более поздних каракках. Грузоподъёмность каракки водоизмещением 1600 тонн составляла 900 тонн. Количество человек, которое большая каракка XVI века могла взять на борт было от 500 до 1200 человек. Вместимость же каракк XV — начала XVI века была значительно меньше: так, экипаж 5 кораблей Магеллана составлял 265 человек — от 30 до 60 человек на каждом судне водоизмещением 75—120 тонн.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CARRACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CARRACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CARRACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CARRACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SHIP_OF_THE_LINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Линейный корабль (англ. ship-of-the-line, фр. navire de ligne) — класс парусных боевых кораблей. Парусные линейные корабли характеризовались следующими особенностями: полным водоизмещением от 500 до 5500 тонн, вооружением, включающим от 30—50 до 135 орудий в бортовых портах (в 2-4 деках), численность экипажа составляла от 300 до 800 человек при полном укомплектовании. Парусные линейные корабли строились и применялись с XVII века и до начала 1860-х годов для морских боёв с использованием линейной тактики.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SHIP_OF_THE_LINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>К появлению линейных кораблей как основной силы военно-морских флотов привело множество связанных между собой технических достижений и обстоятельств. Непосредственными предшественниками линейных кораблей были тяжеловооруженные галеоны, каракки и так называемые «большие корабли» (Great Ships). Первым специально построенным артиллерийским кораблем иногда считается английский «Мэри Роуз» (1510) — хотя на самом деле он сохранял многие черты, говорящие об ориентации в первую очередь на абордажный бой (очень высокие надстройки-башни в носу и корме, противоабордажные сети, растягиваемые над палубой в средней части корпуса во время боя, многочисленная абордажная команда, число солдат в которой практически равнялось численности корабельных матросов) и по сути представлял собой скорее переходный тип к хорошо вооружённому артиллерийскому кораблю. Португальцы приписывают честь их изобретения своему королю Жуану II (1455—1495), повелевшему вооружить тяжёлыми орудиями несколько каравелл.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SHIP_OF_THE_LINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Сам термин «линейный корабль» возник вследствие того, что в бою многопалубные корабли стали выстраивать в линию друг за другом — так, чтобы во время своего залпа быть повёрнутыми к противнику бортом, ведь наибольший урон цели наносил залп из всех бортовых орудий. Такая тактика называлась линейной. До конца XVI—XVII века строго установленного строя в сражении не существовало, после сближения противоборствующих сторон морской бой превращался в беспорядочную свалку отдельных кораблей. Страшным оружием в таких условиях были брандеры — старые корабли, которые начиняли горючими и взрывчатыми веществами, поджигали и пускали на неприятеля. Использование линейной тактики потребовало специфических изменений в конструкции кораблей, а также введения определённой степени стандартизации. В этот период британский Королевский флот военного времени состоял из «ядра» боевых кораблей специальной постройки и многочисленных реквизированных «торговцев». Однако вскоре выяснилось, что при линейном построении такая разнородность кораблей по мореходным и боевым качествам крайне неудобна — более слабые корабли оказывались при постановке в линию баталии «слабым звеном» цепи из-за худших ходовых качеств и меньшей стойкости к огню неприятеля. Именно тогда произошло окончательное разделение парусных кораблей на боевые и торговые, причем первые были разделены по числу орудий на несколько категорий — рангов. Принадлежность кораблей к одному рангу гарантировала их способность действовать в одном строю друг с другом. Построение в линию во время морского боя впервые стало применяться флотами Англии, Испании и Голландии в начале XVII века и считалось основным вплоть до середины XIX. Линейная тактика также неплохо защищала ведущую бой эскадру от атак брандерами.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SHIP_OF_THE_LINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text>Линейные корабли были легче и короче существовавших в то время «кораблей-башен» — галеонов, что позволяло быстро выстроиться в линию бортом к противнику, когда нос последующего корабля смотрел на корму предыдущего.Также линейные корабли отличаются от галеонов прямыми парусами на бизань-мачте (у галеонов было от трёх до пяти мачт, из которых обычно одна или две были «сухими», с косым парусным вооружением), отсутствием длинного горизонтального гальюна на носу и прямоугольной башни на корме, и максимальным использованием надводной площади бортов под пушки. Более низкий корпус повышал остойчивость, что позволяло увеличить парусность, установив более высокие мачты. Линейный корабль маневреннее и сильнее галеона в артиллерийском бою, в то время, как галеон лучше приспособлен для абордажного боя. В отличие от галеонов, которые применялись и для перевозки торговых грузов, линейные корабли строились исключительно для морского боя, и лишь в виде исключения иногда принимали на борт некоторое количество войск.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SHIP_OF_THE_LINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text>Линейные корабли следует отличать от фрегатов. Фрегаты имели либо только одну закрытую батарею, либо одну закрытую и одну открытую на верхней палубе. Парусное оснащение у линейных кораблей и у фрегатов было принципиально одинаковым — три мачты, на каждой из которых присутствовали прямые паруса. Изначально фрегаты уступали линейным кораблям по ходовым качествам, имея превосходство лишь в дальности плавания и автономности. Однако впоследствии улучшение обводов подводной части корпуса позволило фрегатам при той же площади парусности развивать более высокую скорость, сделав их наиболее быстроходными среди крупных военных кораблей (быстрее фрегатов были только появившиеся в XIX веке в составе некоторых флотов вооружённые клиперы, однако они были весьма специфическим типом кораблей, в целом малопригодным для военных действий). Линейные корабли, в свою очередь, превосходили фрегаты по огневой мощи артиллерии (зачастую в несколько раз) и высоте бортов (что было актуально при абордаже и, отчасти, с точки зрения мореходности), но проигрывали им в скорости и дальности крейсерского плавания, а также не могли действовать на мелководье.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PRE_DREADNOUGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Ранние дредноуты были морскими линейными кораблями, построенными между серединой и концом 1880-х и 1905 годов, до запуска HMS Dreadnought. Ранние дредноуты заменили броненосные линкоры 1870-х и 1880-х годов. Построенные из стали и защищенные закаленной стальной броней, дредноуты несли основную батарею очень тяжелых орудий в барбитах (открытых или с бронированными пушками), поддерживаемых одной или несколькими вторичными батареями более легкого оружия. Они были оснащены паровыми двигателями с тройным расширением, работающими на угольном топливе. В отличие от хаотического развития железных боевых кораблей в предыдущие десятилетия, 1890-е годы видели, что военно-морские флоты во всем мире начали строить линейные корабли с общим дизайном, поскольку десятки кораблей по существу следовали за дизайном британского класса Majestic.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PRE_DREADNOUGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PRE_DREADNOUGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PRE_DREADNOUGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PRE_DREADNOUGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ATTACK_SUBMARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Подводная лодка-убийца - это подводная лодка, специально предназначенная для нападения и затопления других подводных лодок, надводных кораблей и торговых судов. В советском и русском флотах они были и называются «многоцелевыми подводными лодками». Они также используются для защиты дружественных надводных кораблей и ракетных подводных лодок. Некоторые штурмовые подводные лодки также вооружены крылатыми ракетами, установленными в вертикальных пусковых трубах, что увеличивает область их потенциальных миссий, включая наземные цели. Атака подводных лодок может быть атомной или дизель-электрической («условно»). В системе именования военно-морского флота США и в аналогичной системе НАТО (STANAG 1166) атомные подводные лодки с атомным двигателем известны как SSN, а их дизель-электрические предшественники были SSK.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ATTACK_SUBMARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ATTACK_SUBMARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ATTACK_SUBMARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ATTACK_SUBMARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_INDUSTRIAL_MARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Морские пехотинцы специализируются на поддержке морских и армейских операций на море и на суше. В большинстве стран морские силы являются неотъемлемой частью военно-морского флота, но они также могут находиться под армией, такой как морские труппы (французские морские пехотинцы) и бригада Гивати (израильские морские пехотинцы), или образовывать независимую службу, такую ​​как Корпус морской пехоты Соединенных Штатов и Королевские морские пехотинцы (хотя Корпус морской пехоты Соединенных Штатов находится в ведении военно-морского флота Соединенных Штатов, а Королевские морские пехотинцы подчиняются военно-морской службе Ее Величества). Исторически сложилось так, что задачи, выполняемые морскими пехотинцами, включали: помощь в поддержании дисциплины и порядка на корабле (что отражает давнюю природу корабельной компании и риск мятежа), высадку на корабли во время боя или захват призовых кораблей и предоставление рабочей силы для рейд на берег в поддержку военно-морских целей. Морские силы развивались, чтобы специализироваться на навыках и способностях, необходимых для ведения десантных боевых действий.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_INDUSTRIAL_MARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_INDUSTRIAL_MARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_INDUSTRIAL_MARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_INDUSTRIAL_MARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW2_MARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Морские пехотинцы специализируются на поддержке морских и армейских операций на море и на суше. В большинстве стран морские силы являются неотъемлемой частью военно-морского флота, но они также могут находиться под армией, такой как морские труппы (французские морские пехотинцы) и бригада Гивати (израильские морские пехотинцы), или образовывать независимую службу, такую ​​как Корпус морской пехоты Соединенных Штатов и Королевские морские пехотинцы (хотя Корпус морской пехоты Соединенных Штатов находится в ведении военно-морского флота Соединенных Штатов, а Королевские морские пехотинцы подчиняются военно-морской службе Ее Величества). Исторически сложилось так, что задачи, выполняемые морскими пехотинцами, включали: помощь в поддержании дисциплины и порядка на корабле (что отражает давнюю природу корабельной компании и риск мятежа), высадку на корабли во время боя или захват призовых кораблей и предоставление рабочей силы для рейд на берег в поддержку военно-морских целей. Морские силы развивались, чтобы специализироваться на навыках и способностях, необходимых для ведения десантных боевых действий.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW2_MARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW2_MARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW2_MARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW2_MARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MODERN_MARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Морские пехотинцы специализируются на поддержке морских и армейских операций на море и на суше. В большинстве стран морские силы являются неотъемлемой частью военно-морского флота, но они также могут находиться под армией, такой как морские труппы (французские морские пехотинцы) и бригада Гивати (израильские морские пехотинцы), или образовывать независимую службу, такую ​​как Корпус морской пехоты Соединенных Штатов и Королевские морские пехотинцы (хотя Корпус морской пехоты Соединенных Штатов находится в ведении военно-морского флота Соединенных Штатов, а Королевские морские пехотинцы подчиняются военно-морской службе Ее Величества). Исторически сложилось так, что задачи, выполняемые морскими пехотинцами, включали: помощь в поддержании дисциплины и порядка на корабле (что отражает давнюю природу корабельной компании и риск мятежа), высадку на корабли во время боя или захват призовых кораблей и предоставление рабочей силы для рейд на берег в поддержку военно-морских целей. Морские силы развивались, чтобы специализироваться на навыках и способностях, необходимых для ведения десантных боевых действий.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MODERN_MARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MODERN_MARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MODERN_MARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MODERN_MARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREEK_FIRE_SHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Дромон — быстроходное парусно-гребное судно византийского военно-морского флота с V по XII век. Изначально это был лёгкий, быстроходный (название в переводе означает — «бегун») и маневренный корабль с одним рядом вёсел (или, возможно, двумя), возникший как разновидность позднеримской либурны — основы флота Империи ещё со времён Августа. Видимо, это было неофициальное обозначение. Формально в ранневизанитийское время продолжали использоваться термины «монера», «диера», «триера» и другие античные названия. Не вполне понятно также, как соотносились такие названия, как дромон и chélandion — «хеландион», «хеландия», «геландия». Обычно считается, что это были корабли одного класса, но различных типов.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREEK_FIRE_SHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>На протяжении своего существования дромон прошёл через длительный эволюционный процесс, в ходе которого стал качественно новым кораблём. Постепенно появилось латинское парусное вооружение, античный таран-ростр был заменен надводным бивнем — шпироном, корпус стал строиться по «скелетной» технологии, без соединяющих пояса обшивки шипов, и получил развитый набор из киля, шпангоутов, палубных бимсов и стрингеров. К IX веку, после исчезновения более крупных полирем, дромон уже стал тяжёлым парусно-гребным кораблём. В этом виде дромон имел 1—2 ряда вёсел, сравнительно высокие борта и боевые площадки на носу и корме, где располагались галереи для лучников и находились катапульты. Крупные корабли могли иметь предназначенную для воинов башню или две башни примерно посередине корпуса. Парусное вооружение состояло из 1—2, реже 3 мачт с латинскими парусами. Рулевое устройство составляли два навесных весла, по одному на каждый борт. Начиная со второй половины VII века (673 г.), дромоны оснащались огнеметными устройствами — сифонами, закрытыми котлами с медными трубами для метания «греческого огня», которые под давлением выбрасывали на 10-15 метров факел горящих нефтепродуктов.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREEK_FIRE_SHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Согласно современным представлениям и реконструкциям, длина судна варьировалась от 30 до 50 метров, ширина — от 4,5 до 7 метров. Экипаж составлял, в зависимости от размера, от 100 до 300 человек. Корпус имел достаточно полные обводы, сильно наклонённый вперёд закруглённый форштевень без подводного тарана и такой же ахтерштевень, оканчивающийся высоким акростолем или же парными хвостовыми украшениями. Гребцы нижнего яруса располагались под палубой, на установленных внутри корпуса скамьях, а верхнего — на сидениях, прикреплённых к палубе, каждый из них имел собственное весло. Все эти данные являются весьма оценочными и приблизительными, так как в целом о византийском флоте мы имеем очень мало данных. Дромоны по византийскому образцу строили и в арабском мире, и в средиземноморской Европе, например в Италии при Теодорихе (рубеж V—VI вв. н. э.). Это был не только боевой, но и торговый корабль, причём вероятно, что торговые варианты отличались от военных конструктивно. Существовали также специализированные транспортные дромоны и хеландии в составе византийского флота, в основном служащие для перевозки лошадей. К XII веку дромоны собственного византийского типа, видимо, устарели и были вытеснены классическими галерами итальянского образца.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREEK_FIRE_SHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREEK_FIRE_SHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TORPEDO_GUNBOAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>В военно-морской терминологии конца 19-го века торпедные канонерские лодки представляли собой лодку, вооруженную торпедами и предназначенную для охоты и уничтожения небольших торпедных катеров. К концу 1890-х годов торпедные канонерские лодки были вытеснены более успешными современниками. Ряд торпедных канонерских лодок, прототип Гремучей змеи 1886 года, за которым следовали класс Кузнечика (из 3 судов), класс Снайпера (13 судов), класс Тревоги (11 судов) и класс Дриады (5 судов), были построены для Королевского флота в 1880-х и 1890-х годах; аналогичные суда были также построены или иным образом приобретены рядом европейских стран и Японией. По существу очень маленькие крейсеры, торпедные канонерские лодки, как правило, были оснащены паровозными котлами, торпедными аппаратами и соответствующим оружием, предназначенным для выслеживания более мелких вражеских торпедных катеров.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TORPEDO_GUNBOAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TORPEDO_GUNBOAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TORPEDO_GUNBOAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TORPEDO_GUNBOAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LIGHT_CRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Легкий крейсер - это тип военного корабля малого или среднего размера. Термин является сокращением фразы «легкий бронированный крейсер», описывающий небольшой корабль, который нес броню так же, как бронированный крейсер: защитный пояс и бронированную палубу. Хотя они были легче и меньше других современных кораблей, они все еще оставались настоящими крейсерами, сохраняя расширенный радиус действия и самодостаточность, чтобы действовать независимо по всему миру. На протяжении всей своей истории они выполняли различные функции, в первую очередь в качестве сопровождения конвоев и командных кораблей эсминцев, а также в качестве разведчиков и судов поддержки флотов для боевых флотов.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LIGHT_CRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LIGHT_CRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LIGHT_CRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LIGHT_CRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DREADNOUGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Дредноут был преобладающим типом линкора в начале 20-го века. Первый в своем роде, Дредноут Королевского флота произвел такое сильное впечатление на умы людей, когда был запущен в 1906 году, что подобные линейные корабли, построенные впоследствии, назывались «дредноуты», а более ранние линейные корабли стали известны как «преддредноуты». Конструкция дредноута имела две революционные особенности: схему вооружения «все большие орудия», с более тяжелым калибром, чем у предыдущих кораблей, и паровую турбину. Поскольку дредноуты стали символом национальной мощи, прибытие этих новых военных кораблей стало решающим катализатором в усиливающейся гонке вооружений между Соединенным Королевством и Германией. С запуском одного корабля, Дредноута, масштабы военно-морской мощи были перенастроены за одну ночь. В результате разновидности дредноутов возникли по всему миру, в том числе и в Южной Америке, в преддверии Первой мировой войны.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DREADNOUGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DREADNOUGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DREADNOUGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DREADNOUGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RAILGUN_WARSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Рельсотро́н (англ. railgun — рельсовая пушка) — электромагнитный ускоритель масс, разгоняющий токопроводящий снаряд вдоль двух металлических направляющих с помощью силы Лоренца. Рельсотрон состоит из двух параллельных электродов, называемых рельсами, подключённых к источнику мощного постоянного тока. Разгоняемая электропроводная масса располагается между рельсами, замыкая электрическую цепь, и приобретает ускорение вследствие силы Лоренца, действующей на замкнутый проводник с током в его собственном магнитном поле. Сила Лоренца действует и на рельсы, приводя их к взаимному отталкиванию. В феврале 2008 года было продемонстрировано орудие с дульной энергией 10 МДж и дульной скоростью 2520 м/с (9000 км/час)[12]. 10 декабря 2010 года в Центре разработки надводного вооружения ВМС США в Дальгрене, штат Вирджиния, было проведено успешное испытание рельсотрона с дульной энергией 33 МДж[13]. Масса используемых в тестах снарядов варьировалась между 2 и 3,2 кг. В феврале 2012 года близкий к серийному образцу прототип промышленного рельсотрона от BAE Systems был доставлен в Дальгрен и испытан на 32 мДж. Серийный образец этой системы должен иметь дальность стрельбы до 180 км, а в перспективе — до 400 км; инженеры разрабатывают системы автоматической подачи снарядов, охлаждения и питания установки. К 2020 году эти орудия должны поступить на вооружение строящихся в США эсминцев типа «Замволт», их модульная конструкция и электрическая трансмиссия рассчитывались с учётом перспективного электромагнитного вооружения.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RAILGUN_WARSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RAILGUN_WARSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RAILGUN_WARSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RAILGUN_WARSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<!-- Deliverator's Units -->
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Эпоха Великих георграфических открытий началась с конца 15-го века и продолжать вплоть до начала 18-го века. Это весьма условное деление так как данный период не был официально утверждён и слабо дифференцировался европейскими истоиками. В течение всей эпохи открытий, зарубежные исследования стали мощным фактором распространения европейской культуры и начали процесс Глобализации. Эта эпоха также ознаменовала собой начало периода широкого распространения в Европе колониализма и меркантилизма. В течение всей эпохи было обнаружено много земель, ранее неизвестных европейцам, хотя большинство из них уже было заселено. С точки зрения коренных жителей Нового света, эпоха открытий ознаменовала приход поселенцев и захватчиков с ранее неизвестного континента.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Глобальные исследования начались с португальских открытий Атлантического архипелага Мадейры, Азорских островов, побережья Африки и открытия морского пути в Индию в 1498 году. От имени Короны Кастилии (Испания), Христофор Колумб совершил свои знаменитые трансатлантические путешествия в период с 1492 по 1502 год. Так же было совершено первое кругосветное плавание под руководством Фернана Магеллана в 1519-1522 годах. Эти открытия привели к многочисленным военно-морским экспедициям через Атлантический, Индийский и Тихий океаны, что привело в последствии к наземным экспедициям в Северной и Южной Америке, Азии, Африке и Австралии, которые продолжались до конца XIX века и закончились исследованием полярных регионов в XX веке.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Рыцарь сохранял свой высокий социальный статус, как бы он ни сражался: конным или пешим. Он был воинской элитой своего времени и представителем правящего класса. Но хотя основным предназначением рыцаря были действия в составе тяжелой конницы, он мог привлекаться и к исполнению других обязанностей. Знати могло быть поручено командование отрядом лучников или пехотинцев. Некоторые в таких случаях предпочитали руководить подчиненными, оставаясь в седле, хотя нередко предводители отрядов спешивались. Особенно часто так бывало во время осад, когда действовать иначе было просто невозможно. Мечом, булавой и боевым топором можно действовать и конному, и пешему, но длинные тяжелые копья, распространенные в некоторых местностях, оказывались слишком громоздкими; для удобства пехотинца их приходилось укорачивать. Однако пеший боец мог действовать двуручным оружием - секирой или двуручным мечом. Ими можно было нанести более мощный удар, хотя при этом приходилось отказаться от использования щита. Рыцари, считавшие нужным совершенствоваться во владении подобным оружием, соответственно, меньше времени могли уделить оттачиванию навыков конного боя. Это постепенно вело к определенной специализации, хотя действия в конном строю всегда считались более «достойным» видом рыцарского боя. Пешие рыцари, вооруженные длинными мечами, являются типичными войсками Средневековья. Длинный меч был самым распространенным оружием эпохи Средневековья и Нового времени. Он весил меньше и был легче в обращении по сравнению с пикой. Им можно было работать как одной, так и двумя руками, что в теории позволяло мечнику пользоваться щитом.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Винтовка - огнестрельное оружие, предназначенное для стрельбы с плеча. Внутренняя часть ствола имеет «нарезные» канавки, предназначенные для вращения снаряда при стрельбе, давая ему больший радиус действия и большую точность, чем у снаряда, выпущенного из ненарезного ствола старого мушкета. Самые ранние попытки нарезать стволы в Европе производились ещё в 15 веке, но трудности в производстве препятствовали общему использованию нарезных винтовок до 19-го века. Американские революционеры использовали винтовки с нарезными стволами в войне за независимость. Британские и французские стрелки и разведчики были оснащены нарезными мушкетами во время наполеоновских войн и войны 1812 года. Однако долгая перезарядка оружия требовала дальнейших модификаций магазина и патронов.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Изобретение, в 1849 году, пуль Минье с нарезными канавками, значительно увеличило дальность стрельбы, и сократило время перезарядки. После американской Гражданской войны, где впервые использовалось более скорострельное оружие, позволявшее производить один выстрел за рекордные две секунды (против 20-30 секунд при перезарядке традиционного нарезного мушкета) ружейные мушкеты начали сменяться более современными винтовками с затворным механизмом.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Требушет - средневековая метательная машина гравитационного действия для осады городов. Принцип его действия основан на использовании энергии падающего груза большой массы, закреплённого на коротком конце рычага. При этом длинный конец рычага разгоняет пращу со снарядом до большой скорости. Принцип действия простой, и для изготовления требушета необходима артель квалифицированных плотников, древесина подходящих размеров и знание относительно простой механики, что позволило требушетам вытеснить технически более сложные баллисты.	Остаётся неизвестным, когда требушеты появились в Европе. Первое известное упоминание о прототипе требушета содержит сочинение архиепископа фессалоникийского Иоанна «Чудеса святого Димитрия», составленное в 610—620 годах.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Вплоть до Второй Мировой войны мощь армий определялась не только людским, но и конским составом. Не даром римляне требовали от покоренных народов выдать не только доспехи, но и коней. В средние века конница играла важную роль. Помимо тяжёлой рыцарской конницы во многих странах существовали более мобильные и легко экипированные кавалерийские части. В отличии от тяжелых рыцарей, предпочитавших более крепких и спокойных лошадей, лёгкие кавалеристы всегда отдавали предпочтение более резвым и горячим скакунам. Манера ведения боевых действий была схожа с лучшими маневрами кавалерии Античных времен. Легкие кавалеристы всегда полагались на скорость и маневренность, однако в Средние века их боевой доспех стал заметно тяжелее, по сравнению с легкой кожаной экипировкой, которую носили наездники Античности. На смену лёгкой кожаной броне в XIV веке пришли клепанные кольчужные доспехи, имевшие широкое распространение в странах Восточной европы, Ближнего востока и Азии.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text> </Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text> </Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Кирасиры были кавалерией, экипированной доспехами и первым огнестрельным оружием, появившимся в конце 15 века в Европе. Этот французский термин означает «один с кирасой»: металлической нагрудной бронёй. Первые кирасиры были сформированы из старых бронированных кавалерийских подразделений с булавами и копьями. Сбросив копья и приняв в качестве основного оружия пистолеты, кирасиры быстро начали набирать популярность в армиях Европейских государств. В конце 17-го века кирасиры перестали носить большую часть тяжёлой брони, которая была экипирована на ногах и руках. Впоследствии они стали носить только кирасы (нагрудник и спинку), а иногда и шлем. К этому времени меч был основным оружием кирасира, пистолеты были отнесены к оружию со второстепенной функцией так как нуждались в перезарядке, занимавшей много времени.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Пулемет Гатлинга - многоствольное скорострельное стрелковое оружие, один из первых образцов пулемёта. Изобретенный Ричардом Гатлингом, пулемёт был впервые применен в бою союзными войсками во время Гражданской войны в США в 1860-х годах. Позже его снова использовали в многочисленных военных конфликтах, таких как война Бошина, война в Англо-Зулу и нападение на холм Сан-Хуан во время испанско-американской войны. Он также использовался ополченцами и Национальной гвардией в эпизодах Великой железнодорожной забастовки 1877 года, в частности в Питтсбурге, штат Пенсильвания.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>«Гатлинг» снабжен расположенным сверху магазином с гравитационной подачей боеприпасов (без пружины). В течение цикла поворота блока стволов на 360° каждый ствол делает единственный выстрел, освобождается от гильзы и заряжается вновь. За это время происходит естественное охлаждение ствола. Вращение стволов у первых моделей Гатлинга осуществлялось вручную, в более поздних для него использовался электрический привод. Скорострельность моделей с ручным приводом составляла от 200 до 1000 выстрелов в минуту, а при использовании электропривода могла достигать и 3000 выстрелов в минуту. Оригинальная конструкция Гатлинга относится к полевым орудиям, с боеприпасами на дымном порохе, с несколькими стволами, приводимыми во вращение рукоятью, и заряжается посредством металлических кассет с патронами, свободно подающимися в ствол под действием силы тяжести. Экстракция стреляных гильз происходит также под действием силы тяжести, когда ствол оказывается в нижней точке. Стрельба может вестись безостановочно до тех пор, пока не кончаются патроны либо патрон не заклинивает в стволе. Новизна конструкции Гатлинга заключалась не во вращении стволов (подобная система была реализована значительно раньше в револьверах) и не в множественности стволов (митральеза), а именно в системе свободной подачи патронов из бункера, что позволяло неопытному расчёту вести стрельбу в высоком темпе.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Орудия Гатлинга постоянно совершенствовались, росла их надёжность и скорострельность. К примеру, в 1876 году механическая пятиствольная модель пулемёта калибра 0,45 дюйма позволяла вести огонь с темпом стрельбы 700 выстрелов в минуту, а при стрельбе короткими очередями пулемёт был способен достигнуть немыслимых для того времени 1000 выстрелов в минуту. При этом стволы совершенно не перегревались — на один ствол приходилось не больше 200 выстрелов в минуту, существенную роль играло и охлаждение за счет создаваемого при вращении потока воздуха, обдувающего стволы. На рубеже XIX и XX веков орудия системы Гатлинга начали оснащать электроприводом. Подобная модернизация позволила довести скорострельность орудия до 3000 выстрелов в минуту, но система электропривода делала пулемёт ещё более громоздким.С появлением одноствольных пулемётов, работающих на принципе использования энергии отдачи ствола при его коротком ходе, орудие Гатлинга, подобно другим многоствольным системам, постепенно вышло из употребления. Не оказала существенного влияния на судьбу «гатлингов» и их значительно более высокая скорострельность, поскольку на тот момент в скорострельности выше 400 выстрелов в минуту уже не было особой нужды. Зато одноствольные системы явно выигрывали у пулемёта Гатлинга в весе, манёвренности и простоте заряжания, что в итоге и определило приоритет одноствольной системы. Но окончательно «гатлинги» вытеснены так и не были — их продолжали устанавливать на военных кораблях в качестве средств ПВО. Особенную актуальность многоствольные системы обрели во время Второй мировой войны, когда прогресс авиации потребовал создания автоматических пушек и пулеметов с очень высоким темпом стрельбы. Уже после войны был разработан ряд орудий и пулемётов различного калибра, работавших «по схеме Гатлинга». Данные орудия могли иметь электрический, гидравлический, пневматический либо газовый привод, а питание осуществляется с помощью патронных лент или барабанных магазинов.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Когг - это тип корабля, который впервые появился в X веке, и широко использовался с XII века. Зубья были построены клинкером, как правило, из дуба. На этом судне была установлена единственная мачта и один парус с квадратным скреплением. Эти суда были в основном связаны с морской торговлей в средневековой Европе, особенно с Ганзейским союзом, в регионе Балтийского моря. Они варьировались от 15 до 25 метров (длиной от 49 до 82 футов) с пучком от 5 до 8 метров (от 16 до 26 футов), а крупнейшие корабли могли перевозить до 200 тонн.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text />
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>